而家邊幾部電話影相用auto mode最靚？

即係開個相機出嚟auto就咁影已經夠勁，傻仔都影得到，唔使入專業app較左較右嗰啲
我最多淨係會對焦同較光暗

iPhone

Android有冇特別邊部突出？

利申影開相用緊Sony A7iii
如果唔用ios 就買Xperia 1 ii
嫌像素低可以用ai software 推高佢

我推果部啲色基本上都好接近肉眼見到嘅色
遲啲想學下執相仲可以玩埋佢個raw

巴打 想買部入門相機加鏡頭影人像街拍

有無推薦？

Sony 嘅raw 行內出曬名勁，連Canon都要企埋一邊
佢個afc 喺電話市場嚟講我諗超十條街都唔止（未計eye af)

Sony 買6100 + fe 50/買副廠
Canon 買m6 ii 加枝平價大光圈鏡頭
Fujifilm 買xt 30
其他牌子全部唔建議

Thanks

唔好意思 我新手
fe 50係咪fe 50 f1.8?

印象中呢枝最平 成像一般

不過依家Sony平鏡多
最重點都係睇你budget

原來有一枝更加平
如果想貴少少可以買蔡司 大約三千幾
Eos m 就買原廠m mount
Fuji 唔熟 但印象中有一枝平鏡大概2千幾

iPhone
色準

呢個世界基本上都係用apple色

唔好玩啦sony raw勁咩
灰撚過fifty shades of grey
係要比心機ps慢慢執先出到靚相
利申：a7r，又要屌又要用

你拎第一代同依家啲新機比
我a7都用過 第一代係有灰嘅問題
但a7iii打後啲sensor 全部都冇呢啲問題

Sony raw勁係講緊佢個寬容度同埋成個raw 嘅後製能力
自己上YouTube 搵下片都睇到

pixel

今年一定係sony
Sony完全出cheat
用Carl Zeiss T* 鏡

標準答案：iphone

iPhone 個deep fusion 太勁
世界第一

電話隨手影真係首選iphone

入Sony post睇吓災情先
夜拍同pixel又冇得比
pixel仲有auto星空mode
auto mode直出嚟講an機點都係pixel啦

利申:用緊三叔

唔否認，Apple太足到人想要嘅野
佢嘅影相嘅能力係針對大眾而設定

咁pixel 係出左名影星影夜景
真係冇得咁比較

咁樓主要嘅係"開個相機出嚟auto就咁影已經夠勁，傻仔都影得到，唔使入專業app較左較右嗰啲"呀嘛
點都係Pixel好過Sony啦

Sony就玩真材實料，唔用ai 去合成影
Pixel 佢個software 太勁

所以Sony咪唔啱樓主要求囉

要睇下佢影咩囉
如果影貓貓狗狗小朋友
你確定pixel追得切？

視乎情況而定
冇話一機打天下

姐係gfx 100 影出嚟係好靚呀
但你會唔會拎佢嚟影運動呢個道理

華為

岩岩都上YouTube 睇完比較
Sony 贏日頭
Pixel 贏夜晚
唔計af c ，eye af ，連拍贏之外
Sony 贏色準，白平衡準確度

Pixel贏夜拍，星空

樓主要嘅咪就係一機打天下囉
唔係要某樣"最好",而係要乜都做得"好"
你都唔撚明一般用家要求嘅係乜就推Sony做乜鳩啫
味精?正啊
合成?啱晒
明知樓主如果買咗Sony,用到壞機都唔會開photo pro出嚟,咁你仲堆唔堆?

淨係企喺"攝影"嘅角度去評價部手機就已經入錯post
佢係要"鳩影"唔係要"攝影"啊

完全證明你係入錯post
搞撚錯晒

Photo pro 有自動模式
咁我都係講緊佢擅長啲咩
樓主會影埋夜景就自然會買pixel架啦
樓主又唔係廢佬我諗佢都會睇下個photo pro 點開自動掛

所以咪話你入錯post囉
個要求寫到咁，明顯就係要好似iphone咁廢老直出都ok啦

如果你講到咁
姐係張相黃到咁都冇所謂啦

唔使教呀嘛,咪冇所囉
再直白啲

開個相機出嚟auto就咁影已經夠勁+傻仔都影得到+唔使入專業app較左較右=pixel
ok?

冇話入唔入錯post
咁同樓主講明邊部打邊部好喺邊都正常掛？
唔通學啲人答部iPhone 就算咩

你覺得test 條友喺Sony 果部會手動set?

如果樓主想買pixel
要再等一等，因為就出新一代

Auto
ok?

岩啦
Cap埋Sony 個寬容度高啲
你唔send 我都唔記得講
Sony sharp又 sharp啲
Details 又多啲

Auto
ok?

都唔明有咩好拗,Sony自己個市場定位都唔係俾人乜都唔教就咁影

屌你真係到依家都唔明你一直證明緊你真係入錯post

綜合返個巴打嘅話
樓主可以揀嘅機有
Sony Xperia ii
Google Pixel 5

唔通你覺得pixel啲色靚啲？
啲線放大睇sony 又實淨啲
你一路淨係講pixel點好點好
但又唔講點樣好
夜拍ok係事實
咁日頭呢
用返你角度咁睇咁sony 夜晚影得差都冇所謂啦
Sony其他自動都用到嘅功能仲勁

蔡司既話 係邊一款？

咁你咪試吓拎哩兩張去問吓啲唔影相嘅人邊張好啲囉
問完你就明架喇

視乎你要變焦，手動，定焦
變焦就3000幾起跳
光圈就細嘅
定焦自動就4000-5000
手動就通常2手市場，有電子接點 around 3000

唔好當睇唔到啦

不過呢依家Sony某啲G鏡都勁過蔡司又平
例如枝85 f/1.8 1手都係賣3千頭
如果蔡司要推枝自動定焦可以考慮55 f1.8 賣4千頭

你都當其他睇唔到啦
加上我睇曬成條片有80-90% Sony好
邊個扮睇唔到多啲

所以咪話你入錯post囉
不如咁啦你真係拎啲相去問吓啲唔影相嘅人嘅睇法先啦

呢張矇到咁明顯冇中 fo
你可以話佢focus 廢嘅

要定焦自動 邊款蔡司好？

上面有講 55f/1.8
不過要睇返你部aps c 定full frame
Aps c影出嚟個視覺係會x1.5

唔知你係咪英文差唔識睇下面啲comment
我淨係知我loop 10個先見到一個人係讚pixel

iPhone

Android就 Pixel色太淡 其他野都好好
Sony啲色我覺得幾靚但Detail呀Dynamic Range果啲佢唔算好好
Samsung算係幾好但啲色水更濃

利申好個人既主觀感受 用緊Pixel

Samsung 真係唔錯 特別係佢粒新sensor

SAMSUNG NOTE10/S20

S20 ultra 啦

香港有冇得試pixel? 我玩過x1ii個介面好鬼pro，如果唔係影開相唔識玩，不過連拍同eye af真係好快

唔好鬧交啦我想問下意見姐，我兩部都試下咪得囉

唔該哂巴打

好似水貨 你問啲人借嚟玩下

超一條街啫
條街叫彌敦道

A7R
同喺Crossbone 時代拎部渣古出去打有乜分別？

其實Samsung一早有af c
不過又唔落重手發展

講影相iphone邊夠pixel嚟

iPhone 11 Pro / Samsung s20+